description=Alpy Stubaier oraz alpy Oztalskie leżą na granicy Włosko-Austriackiej. Według klasyfikacji Włoskiej są to Alpy Retyckie Wschodnie, często można też spotkać nazwę Alpy Tyrolu Południowego. Najprościej jak można je wskazać to jadąc z Polski Alpy Stubaier to pasmo leżące na prawo od Przełęczy Brenner a Alpy Oztalskie są za przełęczą Timmelsjoch w kierunku Szwajcarii. Najwyższy szczyt Alp Stubaier to Zuckerhütl (3507 m n.p.m.) a Alp Oztalskich to Wildspitze (3774 m n.p.m.). Największe ośrodki miejskie to we Włoszech Merano, w Austrii natomiast Solden. I jeszcze mała ciekawostka, we włoskiej części Alp Południowego Tyrolu większość mieszkańców mówi tylko po niemiecku.
zoom=9
center_x=46.90
center_y=11.006927490234375